美貿易代表根據301條款 正式對中國展開貿易調查

美國貿易代表賴海哲透過辦公室宣布，將根據《貿易法》301條款，對中國大陸展開貿易調查，並計畫搜集相關資料在十月舉行聽證會。
英國廣播公司報導（BBC），美國總統川普14日要求賴海哲審查與中國實際貿易情況。美國18日表示，將對中國駭客情事展開調查，稱中國政府竊取情資，操控美國重要公司投資以獲得新技術。

中國對調查表達「嚴重擔憂」，擔心調查可能導致美對中做出貿易制裁。中國商務部15日表示：「若美方採取行動破壞兩國貿易關係，罔顧事實、不尊重多邊貿易規則，中國不會坐視事情發生。」

報導提到，美國經濟因仿冒品、盜版軟體、盜用商業機密每年損失6000億美元（約台幣18兆元）。

賴海哲